%!TEX root = ../../../main.tex

\subsection{Manipulation}

Die Manipulation von Notizen wurde auf der im MRTK enthaltenen Komponente\\
\mintinline{csharp}{MixedRealityToolkit.InputModule.Utilities.Interations.HandDraggable}
aufgebaut. Diese Komponente erlaubt das Bewegen und Rotieren von Hologrammen,
die Rotierung wurde jedoch deaktiviert, um eine automatische Ausrichtung der
Notizen zu ermöglichen.
Die automatische Ausrichtung von Notizen wird von einer weiteren Komponente
ermöglicht, die \mintinline{csharp}{WorkspaceAssociator} genannt wurde.
Aufgabe dieser Komponente ist es, zu jedem Update zu überprüfen, welcher Arbeitsbereich
der Notiz aktuell am nächsten ist. Wird ein anderer nächster Arbeitsbereich erkannt,
ordnet diese Komponente die Notiz dem neuen nächsten Arbeitsbereich im Szenegraphen
unter und löst eine \mintinline{csharp}{Action} aus. Somit wird eine Bestimmung
der Position der Notiz relativ zum nächsten Arbeitsbereich ermöglicht, wodurch
die Arbeitsbereiche als Anker für die Synchronisierung dienen können.

\begin{sourcecode}
	\begin{minted}{csharp}
		/// <summary>
		/// Snaps the HostTransform to its parent, if present, using an animated move
		/// </summary>
		private void SnapToParent() {
				Transform parent = this.HostTransform.parent;

				if (parent == null) return;
				Collider hostCollider = this.HostTransform.GetComponent<Collider>();

				Vector3 targetPosition = this.GetClosestPointOnWorkspace();
				AnimationUtils.Move(
					this.gameObject,
					targetPosition,
					this.animationDuration * 0.1f,
					true,
					() => this.ReportPositionChange()
				);
		}
	\end{minted}
	\caption{Automatische Platzierung von Notizen}
	\label{impl:noteSnapping}
\end{sourcecode}

Die Komponente \mintinline{csharp}{DraggingInteractionResponder} reagiert auf das
zuvor beschriebene \mintinline{csharp}{Action} und rotiert die Notiz,
sodass diese parallel zum nächsten Arbeitsbereich ausgerichtet wird.
Diese Komponente handhabt auch alle weiteren kleineren Aufgaben, die während oder
nach einer Bewegung einer Notiz nötig sind. Zu diesen gehören unter anderem,
die in \autoref{impl:noteSnapping} aufgeführte automatische Platzierung von Notizen
auf dem nächsten Arbeitsbereich und die Darstellung einer Markierung, die während
der Interaktion anzeigt, wo die Notiz aktuell platziert werden würde.
